# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-17 01:48-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../guide/listing_tools.rst:2 897eeb661d46483d986e40e046d37f05
msgid "Tool Listing Tutorial"
msgstr "工具清单教程"

#: ../../guide/listing_tools.rst:4 d372f4616bea43ceb494556aea0513ed
msgid ""
"ToolUniverse provides powerful methods for discovering and exploring the "
"available tools in the system. This Tutorial covers the various ways you can"
" list, filter, and understand the tools available in your ToolUniverse "
"instance."
msgstr ""
"ToolUniverse 提供强大的方法，用于发现和探索系统中的可用工具。本教程涵盖了在您的 ToolUniverse "
"实例中列出、筛选以及理解可用工具的各种方式。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:7 833e24765f4647c7a16ceff18ba77ed6
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../guide/listing_tools.rst:9 2ff87d5a503a451ca81cf5fbe4e164f8
msgid ""
"The primary method for tool discovery is ``list_built_in_tools()``, which "
"provides comprehensive information about all available tools. This method "
"supports multiple modes to help you understand tools from different "
"perspectives and access tool data in various formats."
msgstr ""
"工具发现的主要方法是``list_built_in_tools()``，它提供了关于所有可用工具的全面信息。此方法支持多种模式，帮助您从不同角度了解工具，并以多种格式访问工具数据。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:12 1092743f6240463caca4a9944cd16ca4
msgid "API Reference"
msgstr "API 参考"

#: ../../guide/listing_tools.rst:15 a0fa6b764652494384b3d322b42a80f5
#, fuzzy
msgid ""
"**For complete Python API documentation**, see :doc:`api_quick_reference` "
"for commonly used classes and methods, or :doc:`api_comprehensive` for full "
"API reference."
msgstr ""
"**完整的 Python API 文档**请参阅 :doc:`../api_quick_reference` 了解常用的类和方法，或查看 "
":doc:`../api_comprehensive` 获取完整的 API 参考。"

#: b04040449910428c8159770f91c07598 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:1
msgid ""
"List all built-in tool categories and their statistics with different modes."
msgstr "列出所有内置工具类别及其统计数据，并区分不同模式。"

#: 713e57bb95a644a4b5d37a4b992f7970 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:3
msgid ""
"This method provides a comprehensive overview of all available tools in the "
"ToolUniverse, organized by categories. It reads directly from the default "
"tool files to gather statistics, so it works even before calling "
"load_tools()."
msgstr ""
"此方法提供了对ToolUniverse中所有可用工具的全面概览，并按类别进行组织。它直接从默认工具文件中读取数据以收集统计信息，因此即使在调用load_tools()之前也能正常工作。"

#: ../../guide/listing_tools.rst 296a12f5155547d181813915dd4c8428
#: 8d4b42b58cb2444ea21ea766525cb5e7 b57dc9200d9a4899b0eeb140317a16a9
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: 1b0f1852b7444038bfd1f5d3d6807bca of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:7
msgid ""
"Organization mode for tools. Defaults to 'config'. - 'config': Organize by "
"config file categories (original behavior) - 'type': Organize by tool types "
"(implementation classes) - 'list_name': Return a list of all tool names - "
"'list_spec': Return a list of all tool specifications"
msgstr ""
"工具的组织模式。默认值为“config”。  \n"
"- “config”：按配置文件类别组织（原始行为）  \n"
"- “type”：按工具类型（实现类）组织  \n"
"- “list_name”：返回所有工具名称的列表  \n"
"- “list_spec”：返回所有工具规格的列表"

#: 9b00fc8e06c34cc8bc96d48cd2713f5b of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:13
msgid ""
"Whether to scan all JSON files in data directory recursively. If True, scans"
" all JSON files in data/ and its subdirectories. If False (default), uses "
"predefined tool file mappings."
msgstr ""
"是否递归扫描数据目录中的所有 JSON 文件。如果为 True，则扫描数据/及其子目录中的所有 JSON 文件。如果为 "
"False（默认值），则使用预定义的工具文件映射。"

#: ../../guide/listing_tools.rst 908ea2ff076d4014ab20e2254daf5aba
#: bbd0aa6e82074e448b94cd5e7951f1a3 cbe1644f856d43cdb70af307afc8b8d9
msgid "Returns"
msgstr "退货"

#: dfdaaf331eba46808a997b8f412906a3 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:18
msgid ""
"- For 'config' and 'type' modes: A dictionary containing tool statistics - "
"For 'list_name' mode: A list of all tool names - For 'list_spec' mode: A "
"list of all tool specifications"
msgstr ""
"- 对于“config”和“type”模式：包含工具统计信息的字典  \n"
"- 对于“list_name”模式：所有工具名称的列表  \n"
"- 对于“list_spec”模式：所有工具规格的列表"

#: 34e883692c004e5987570a3f9cf1d9d4 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:18
msgid "For 'config' and 'type' modes: A dictionary containing tool statistics"
msgstr "对于“config”和“type”模式：包含工具统计信息的字典"

#: d64696bad2b64567ac59bd057f9dff56 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:19
msgid "For 'list_name' mode: A list of all tool names"
msgstr "对于“list_name”模式：所有工具名称的列表"

#: ff6aa60be83b4310b0c822f7a614a4de of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:20
msgid "For 'list_spec' mode: A list of all tool specifications"
msgstr "对于“list_spec”模式：所有工具规格的列表"

#: ../../guide/listing_tools.rst 1293e2f26546430bb4478d8cd9874ba1
#: 4710bb8c9a1e4cbd9bffc5bc9c0a8ba8 68968b10295a439aacf8e537dd530d0f
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: 160668a4808c48c9bec6070ecc841fd4 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:23
msgid "Example"
msgstr "示例"

#: 74012fc52683425f901ab87217b53b46 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:35
msgid ""
"This method reads directly from tool files and works without calling "
"load_tools()"
msgstr "此方法直接从工具文件中读取数据，无需调用 load_tools()。"

#: 40865c1edbb748d7a8384de913e73deb of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:36
msgid ""
"Tools are deduplicated across categories, so the same tool won't be counted "
"multiple times"
msgstr "工具在各类别之间已去重，因此同一工具不会被重复计数。"

#: d8e16bf9863c499f8f3c33baf9db0535 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:37
msgid ""
"The summary is automatically printed to console when this method is called "
"(except for list_name and list_spec modes)"
msgstr "当调用此方法时，摘要会自动打印到控制台（list_name 和 list_spec 模式除外）。"

#: 95187fb27e5140c7a0755b883227f4c4 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.list_built_in_tools:38
msgid ""
"When scan_all=True, all JSON files in data/ and subdirectories are scanned"
msgstr "当 scan_all=True 时，系统会扫描 data/ 目录及其子目录中的所有 JSON 文件"

#: ../../guide/listing_tools.rst:21 c0ad46ceb2e346d1a029ba3dec19105f
msgid "Quick Start"
msgstr "快速入门"

#: ../../guide/listing_tools.rst:46 30f11bec78394d2b9984b7829747f319
msgid "Available Modes"
msgstr "可用模式"

#: ../../guide/listing_tools.rst:48 02c32341e8cd4076aa00386af048825e
msgid ""
"The ``list_built_in_tools()`` method supports several modes for different "
"use cases:"
msgstr "``list_built_in_tools()`` 方法支持多种模式以适应不同的使用场景："

#: ../../guide/listing_tools.rst:51 60b00f928e9a44369c9bac8ce6e3c152
msgid "List Name Mode"
msgstr "列表名称模式"

#: ../../guide/listing_tools.rst:53 bbf182f55b184f68acea78f279b923ec
msgid "Returns a simple list of all tool names, sorted alphabetically."
msgstr "返回按字母顺序排序的所有工具名称的简单列表。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:62 ad56f288902b477bbc89caa83683c9a0
msgid ""
"**Use cases:** - Quick tool name lookup - Building tool selection interfaces"
" - Tool name validation - Simple tool counting"
msgstr ""
"**使用场景：**  \n"
"- 快速查找工具名称  \n"
"- 构建工具选择界面  \n"
"- 工具名称验证  \n"
"- 简单的工具计数"

#: ../../guide/listing_tools.rst:69 635ef6ad9ada46d8997f3cb5285b505c
msgid "List Spec Mode"
msgstr "列表规格模式"

#: ../../guide/listing_tools.rst:71 9c7f7bd9d697492a9b7f7a7d2ad56ee1
msgid ""
"Returns a list of all tool specifications (complete tool configurations)."
msgstr "返回所有工具规格（完整工具配置）的列表。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:83 d0dac87de9a140c2b6a6b2914bcebe06
msgid ""
"**Use cases:** - Accessing complete tool configurations - Tool metadata "
"analysis - Building tool databases - Tool specification validation"
msgstr ""
"**使用场景：**  \n"
"- 访问完整的工具配置  \n"
"- 工具元数据分析  \n"
"- 构建工具数据库  \n"
"- 工具规格验证"

#: ../../guide/listing_tools.rst:90 f03766bd2aa747d7ab6f09dc9121c0f3
msgid "Config Mode (Default)"
msgstr "配置模式（默认）"

#: ../../guide/listing_tools.rst:92 c6ace816d76741fe9df5307ae141cb75
msgid ""
"The config mode organizes tools by their configuration file categories, "
"representing logical groupings by functionality or data source."
msgstr "配置模式根据工具的配置文件类别进行组织，按功能或数据来源对其进行逻辑分组。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:101 abad1d1880de405183db4625a6e5ec90
msgid ""
"**Use cases:** - Understanding what data sources are available - Finding "
"tools by functional area (e.g., clinical trials, drug information, "
"literature search) - Getting an overview of scientific domains covered"
msgstr ""
"**使用场景：**  \n"
"- 了解可用的数据源  \n"
"- 按功能领域查找工具（例如，临床试验、药物信息、文献检索）  \n"
"- 获取涵盖的科学领域概览"

#: ../../guide/listing_tools.rst:106 97366b76e8bd4d899daebb9ac6ca5518
msgid ""
"**Example categories:** - ``fda_drug_label`` - FDA drug labeling tools - "
"``clinical_trials`` - Clinical trials data tools - ``semantic_scholar`` - "
"Academic literature tools - ``opentarget`` - OpenTargets platform tools - "
"``chembl`` - ChEMBL database tools"
msgstr ""
"**示例类别：**  \n"
"- ``fda_drug_label`` - FDA药物标签工具  \n"
"- ``clinical_trials`` - 临床试验数据工具  \n"
"- ``semantic_scholar`` - 学术文献工具  \n"
"- ``opentarget`` - OpenTargets平台工具  \n"
"- ``chembl`` - ChEMBL数据库工具"

#: ../../guide/listing_tools.rst:114 a8b03893974b400fba754c880ef56e25
msgid "Type Mode"
msgstr "类型模式"

#: ../../guide/listing_tools.rst:116 b91d43307ecf4ab3ba4acd556d331032
msgid ""
"The type mode organizes tools by their implementation classes, showing the "
"technical categorization of tools."
msgstr "类型模式根据工具的实现类进行组织，展示工具的技术分类。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:123 96c464c67ea24472a1cc9c177782fc5e
msgid ""
"**Use cases:** - Understanding the technical architecture - Finding tools by"
" implementation pattern - Debugging and development work - Tool composition "
"and workflow building"
msgstr ""
"**使用场景：**  \n"
"- 了解技术架构  \n"
"- 按实现模式查找工具  \n"
"- 调试与开发工作  \n"
"- 工具组合与工作流构建"

#: ../../guide/listing_tools.rst:129 1616c570b6de4bb186c002e6c1fa8afe
msgid ""
"**Example types:** - ``FDADrugLabel`` - FDA drug labeling tool "
"implementations - ``OpenTarget`` - OpenTargets API tool implementations - "
"``ChEMBLTool`` - ChEMBL database tool implementations - "
"``MCPAutoLoaderTool`` - MCP client auto-loading tools"
msgstr ""
"**示例类型：**  \n"
"- ``FDADrugLabel`` - FDA药物标签工具实现  \n"
"- ``OpenTarget`` - OpenTargets API工具实现  \n"
"- ``ChEMBLTool`` - ChEMBL数据库工具实现  \n"
"- ``MCPAutoLoaderTool`` - MCP客户端自动加载工具"

#: ../../guide/listing_tools.rst:136 fc4a3920bb234eb18737a6fae59fad04
msgid "Scan All Option"
msgstr "扫描全部选项"

#: ../../guide/listing_tools.rst:138 a37850d404bb46a89fef98fc18361328
msgid ""
"All modes support the ``scan_all`` parameter to control how tools are "
"discovered:"
msgstr "所有模式均支持 ``scan_all`` 参数，用于控制工具的发现方式："

#: ../../guide/listing_tools.rst:148 769b83d075d442f9b48ba313bfbb1cdd
msgid ""
"**When to use scan_all=True:** - Discovering tools not in predefined "
"mappings - Finding tools in custom or additional JSON files - Comprehensive "
"tool discovery - Development and testing"
msgstr ""
"**何时使用 scan_all=True：**  \n"
"- 发现未包含在预定义映射中的工具  \n"
"- 查找自定义或附加的 JSON 文件中的工具  \n"
"- 全面工具发现  \n"
"- 开发与测试"

#: ../../guide/listing_tools.rst:154 31c8b5b8b6a0491f85ea0d952502b77d
msgid ""
"**When to use scan_all=False (default):** - Production environments (faster)"
" - Standard tool discovery - When you only need predefined tools"
msgstr ""
"**何时使用 scan_all=False（默认值）：**  \n"
"- 生产环境（更快）  \n"
"- 标准工具发现  \n"
"- 仅需预定义工具时"

#: ../../guide/listing_tools.rst:160 d330164c6f914a8ebd7f1d3bd8271ac2
msgid "Return Structure"
msgstr "返回结构"

#: ../../guide/listing_tools.rst:162 be45a38f75504d3eb36186a18c39b71b
msgid "The return structure depends on the mode:"
msgstr "返回结构取决于模式："

#: ../../guide/listing_tools.rst:164 95bfac7342b045d689a72e09f5a6738d
msgid ""
"**For 'config' and 'type' modes:** Returns a dictionary with comprehensive "
"statistics and information:"
msgstr "**对于“config”和“type”模式：** 返回包含全面统计数据和信息的字典："

#: ../../guide/listing_tools.rst:182 e2083abd2d09476f801b81d7cd4ec2f7
msgid "**For 'list_name' mode:** Returns a sorted list of tool names:"
msgstr "**对于“list_name”模式：** 返回按排序顺序排列的工具名称列表："

#: ../../guide/listing_tools.rst:188 ff6770f682204ad09149182549b0afb3
msgid ""
"**For 'list_spec' mode:** Returns a list of tool specification dictionaries:"
msgstr "**对于“list_spec”模式：** 返回工具规格字典列表："

#: ../../guide/listing_tools.rst:203 a22227d341124b23aa0f58390c1d406e
msgid "Accessing Tool Information"
msgstr "访问工具信息"

#: ../../guide/listing_tools.rst:205 4933ced0e3394693b444cd6f0bf4033c
msgid ""
"After getting the statistics, you can access detailed information about "
"tools:"
msgstr "获取统计数据后，您可以访问有关工具的详细信息："

#: ../../guide/listing_tools.rst:224 f4334dc65eb04434a69da219e7fd5932
msgid "Practical Examples"
msgstr "实际示例"

#: ../../guide/listing_tools.rst:227 67b89557b1664ee8a10361a85d376104
msgid "Example 1: Finding Tools by Data Source"
msgstr "示例 1：按数据源查找工具"

#: ../../guide/listing_tools.rst:247 9e71c769af254f9faecf9967dbc8ecf0
msgid "Example 2: Understanding Tool Implementation Types"
msgstr "示例 2：理解工具实现类型"

#: ../../guide/listing_tools.rst:270 c247d4db84624c0f81d465918efd0eef
msgid "Example 3: Comparing Both Modes"
msgstr "示例 3：两种模式的比较"

#: ../../guide/listing_tools.rst:299 fc0c112bfe6241cc97e5893d063e8433
msgid "Filtering and Selection"
msgstr "筛选与选择"

#: ../../guide/listing_tools.rst:301 9909e8d15bd844f3abe0a00146da8639
msgid ""
"While ``list_built_in_tools()`` shows all available tools, you can filter "
"tools using other methods:"
msgstr "虽然 ``list_built_in_tools()`` 显示所有可用工具，但您可以使用其他方法筛选工具："

#: c5c7aea2b56f4d2e9b28efe55dc6972c of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:1
msgid "Select tools based on tool names and/or categories (tool_files keys)."
msgstr "根据工具名称和/或类别（tool_files 键）选择工具。"

#: 7a56386196fa437b8638ca416bc2e0c3 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:3
msgid "DEPRECATED: Use filter_tools() instead."
msgstr "已弃用：请改用 filter_tools()。"

#: ecbec635c68e458abb21db536d5c0e92 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:5
msgid "List of tool names to include. If None, include all."
msgstr "要包含的工具名称列表。如果为 None，则包含所有工具。"

#: 71f6da792138479f9703b0a8e6de0fb4 979d1579ce254610b07887e2a236d11f of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:11
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:7
msgid "List of tool names to exclude."
msgstr "要排除的工具名称列表。"

#: 024f0b51279b4ca18e44bfe80fcaccfb of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:9
msgid "List of categories (tool_files keys) to include. If None, include all."
msgstr "包含的类别列表（tool_files 键）。如果为 None，则包含所有类别。"

#: f3f81fb9230042f184b9e6f45753318f of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:12
msgid "List of categories (tool_files keys) to exclude."
msgstr "要排除的类别列表（tool_files 键）。"

#: 5f8a6e08e05045dca0a5edaab407d4c6 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.select_tools:15
msgid "List of selected tool configurations."
msgstr "所选工具配置列表。"

#: 6a8023579575452fbd8c1a9501a31b72 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:1
msgid ""
"Refresh the tool name and description mappings with optional filtering."
msgstr "使用可选过滤刷新工具名称和描述映射。"

#: 0c326ab60aba4d8dbdd8470ccb4c427d of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:3
msgid ""
"This method rebuilds the internal tool dictionary and generates filtered "
"lists of tool names and descriptions based on the provided filter criteria."
msgstr "此方法重建内部工具字典，并根据提供的筛选条件生成经过筛选的工具名称和描述列表。"

#: 52230f8b258a41209511cdef91b8242d of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:6
msgid ""
"If True, includes full tool JSON as description. If False, uses \"name: "
"description\" format. Defaults to False."
msgstr "如果为 True，则将完整的工具 JSON 作为描述包含在内。若为 False，则使用“名称: 描述”格式。默认值为 False。"

#: 9c6469de6cd4491b80aafd5d7d9729a0 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:9
msgid "List of tool names to include."
msgstr "要包含的工具名称列表。"

#: 52d370b7a9814e4a841d175bbb4dffdb of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:13
msgid "List of categories to include."
msgstr "包含的类别列表。"

#: 05be5b8d21fe4787bf3f328bd2785821 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:15
msgid "List of categories to exclude."
msgstr "要排除的类别列表。"

#: 5b5918d936a8486195fb712bc4d71ec5 of
#: tooluniverse.execute_function.ToolUniverse.refresh_tool_name_desc:18
msgid "A tuple containing (tool_name_list, tool_desc_list) after filtering."
msgstr "经过筛选后包含（tool_name_list，tool_desc_list）的元组。"

#: ../../guide/listing_tools.rst:327 f0d87fb6968b49d3848accf3f6ac488a
msgid "Working Without Loading Tools"
msgstr "无加载工具操作"

#: ../../guide/listing_tools.rst:329 80b7289b068d49a8a6dda78225e3eb69
msgid ""
"One key advantage of ``list_built_in_tools()`` is that it works **before** "
"calling ``load_tools()``:"
msgstr "``list_built_in_tools()`` 的一个主要优点是它在调用 ``load_tools()`` **之前** 即可运行："

#: ../../guide/listing_tools.rst:345 dc79060a592d4288a3ebf57fb5db0c58
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: ../../guide/listing_tools.rst:347 7bdfade4819f4c86986f21adc9a4c85f
msgid ""
"The ``list_built_in_tools()`` method provides flexible tool discovery with "
"four modes:"
msgstr "``list_built_in_tools()`` 方法提供四种模式的灵活工具发现功能："

#: ../../guide/listing_tools.rst:349 e36a310f4fed4991b435ffc9dba0bd94
msgid "**list_name**: Simple list of tool names"
msgstr "**list_name**：工具名称的简单列表"

#: ../../guide/listing_tools.rst:350 2ddd448add9a4cba8a86e7559ee1c3e0
msgid "**list_spec**: Complete tool specifications"
msgstr "**list_spec**：完整的工具规格说明"

#: ../../guide/listing_tools.rst:351 79364a74db4b454f8360e9b722ece693
msgid "**config**: Organized by configuration categories"
msgstr "**config**：按配置类别组织"

#: ../../guide/listing_tools.rst:352 36983552189b4221b701729d0865b05a
msgid "**type**: Organized by implementation types"
msgstr "**type**：按实现类型组织"

#: ../../guide/listing_tools.rst:354 bf82ef57e6834edf81d7b97d04eb7864
msgid ""
"All modes support the ``scan_all`` parameter for comprehensive tool "
"discovery. This makes it easy to explore, validate, and work with tools in "
"ToolUniverse without needing to load them first."
msgstr ""
"所有模式均支持``scan_all``参数，以实现全面的工具发现。这样，用户无需预先加载工具即可轻松浏览、验证并使用ToolUniverse中的工具。"
